一人一個只有技巧 無感情既歌手

林志炫

李克勤

留名睇人講李克勤

慢左喇

gin lee?

鮑起靜

林二汶

利申 at17 fans
鐘意聽Ellen

gem

其實可唔可以話佢地只係隱藏感情？
都唔係每個人都喜歡將自己感情外露比人睇/知

咁做咩歌手 ？

呢個始終聲底問題

佢聲底點都唔係單春同玉置浩天個種一開口就有個種感到人好窩心既質感

就算佢落重D喉嚨聲氣聲唱到好肉緊都好，都係感動到佢自己反而聽眾都係無乜感覺，結果聽佢唱歌永遠到停留係欣賞嘅角度而唔係交流...

收皮啦

呢個係假命題黎
其實所謂感情
都係要透露技術黎展示

例如咁 依加有條友技術勁到
佢想點發聲都得
佢成個腦都係度諗要點控制 喉頭 聲帶閉合
唱到勁撚有feel
唔通你會話佢唱到冇感情?

所以一路以嚟都係討論緊聲底嘅問題

聲音太清澈冇雜音純都夠高一定冇咁暖聲

反而聲音沙啞啲反而會切合到流行曲所謂感情需求

容天后

CD勤都叫冇技巧

GEM

一人一個只有技巧 無感情既AV男/女優

感情表達都係技巧一種
有唔同聲音變化唔同咬字先會唱到唔同感情既歌
好難想像無感情既叫有技巧…

其實感情係流行曲既世界冇劃一既標準

一種係靠聲底既磁聲去觸動人心，呢D係一開口就算唔同語言都好你都會感受到，係好快好直接無需太多時間去咀嚼。

而另一種係用太量既修飾鋪排去表達歌意，例如抑揚頓挫太細聲起承轉合等等，呢種係需要時間去咀嚼。

咁係流行曲世界中，講明係流行咁當然第一種會吃香D，因為第一種始終快恨準，咁聽眾聽慣左第一種就自然會放棄要用咁多時間去欣賞既第二種，慢慢慢慢市場就會俾第一種主導，所以呢個時代太部份歌手都唔夠膽以第二種作主導，反而係尋找兩者之間嘅平衡。

張敬軒

譚詠麟

回憶的沙漏 煙燻妝 好有感情